柏林博物館估值3500萬金幣展品失竊

德國柏林一間博物館有一枚24K楓葉金幣展品失竊，這枚金幣重達二百二十一磅，面值一百萬美元（約七百八十萬港元），但以其重量推算，估值四百五十萬美元（近三千五百萬港元）。

被偷走的金幣厚一點一八吋，直徑達二十點九吋，一面鑄有英女皇伊利沙伯二世的頭像，另一面則是代表加拿大的楓葉。

收藏這枚金幣的博德博物館指，金幣因為其千分之九百九十九點九九純度，而獲列入健力士紀錄大全。

金幣自2010年起在博物館展出，警方相信賊人在當地星期一凌晨約三時半，利用一把長梯子爬窗闖入博物館，從防彈玻璃箱中偷走金幣。警方事後在附近的鐵路軌道旁發現一把梯，正調查賊人和金幣的下落。

熔左佢，神不知鬼不覺

個小小錢都要偷

好似某套電視劇內容

咁晒

一條長梯爬窗就搞掂#adore
魯邦3世都要直升機啦

ocean eleven

原來5條9就值咁多

唔熔咗佢有咩辦法可以甩手

重二百二十一磅

成50kg黃金

難民做？

得閒舉下鐵